Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em C++ que implementa uma estrutura de dados chamada árvore de busca binária:

```cpp
#include <iostream>

using namespace std;

// Definição da estrutura do nó da árvore
struct Node {
    int data;
    struct Node* left;
    struct Node* right;
};

// Função para criar um novo nó
struct Node* newNode(int data) {
    struct Node* node = new Node;
    node->data = data;
    node->left = NULL;
    node->right = NULL;
    return node;
}

// Função para inserir um novo nó na árvore
struct Node* insert(struct Node* node, int data) {
    if (node == NULL) return newNode(data);

    if (data < node->data)
        node->left = insert(node->left, data);
    else if (data > node->data)
        node->right = insert(node->right, data);

    return node;
}

// Função para percorrer a árvore em ordem
void inorder(struct Node* node) {
    if (node != NULL) {
        inorder(node->left);
        cout << node->data << " ";
        inorder(node->right);
    }
}

int main() {
    struct Node* root = NULL;
    root = insert(root, 50);
    insert(root, 30);
    insert(root, 20);
    insert(root, 40);
    insert(root, 70);
    insert(root, 60);
    insert(root, 80);

    cout << "Árvore em ordem: ";
    inorder(root);

    return 0;
}
```

Neste código, estamos implementando uma árvore de busca binária utilizando a alocação dinâmica de memória em C++. A árvore é construída usando a estrutura `Node`, que possui um campo para armazenar os dados, um ponteiro para o nó da esquerda e um ponteiro para o nó da direita. 

As funções `newNode` e `insert` são responsáveis por criar novos nós e inseri-los corretamente na árvore, mantendo a ordem. A função `inorder` percorre a árvore em ordem e imprime os dados dos nós.

No `main`, criamos uma árvore de busca binária e inserimos alguns valores. Em seguida, chamamos a função `inorder` para percorrer e imprimir a árvore em ordem.

Espero que este exemplo ajude a entender como implementar uma estrutura de dados complexa em C++.